想問耶教徒見到聖經嘅唔合理，點解仲會去相信？

點解一有唔會理嘅地方，啲神學家/或者資深教徒就去作返一個比較合理嘅解釋，而唔去懷疑本聖經跟本就係呃鳩人？

因為去克服果D咁既唔合理就正正係神比佢既考驗

係大家眼中, 聖經的確唔少前後矛盾, 有D資深基督徒都會唔識解
但聖經主要係傳揚緊愛既精神, 愛人如已, 而社會以依個方針建構先會趨向美好
例如 社會一D無障礙設施, 平等條例
同埋好多西方先進國家都係信奉基督教為主, e.g. 美國, 英國

點為之識解同唔識解？
而聖經的確係有傳揚愛，最少講耶穌果啲係咁，但亦都有講如果只做好事而唔信神都係冇得上天堂。而耶穌出現前果個上帝，似乎更似某一族群嘅神/領袖(同其他地方嘅神話差不多)。

咁點解唔信佛呢？

以我認識，聖經指同性戀係異類黎，何來平等

理申自己係耶L

其實好多人（連好多信徒都係）睇聖經都係字面感解，完全忽略背景詮釋，先好容易歸納成啲荒謬嘅教導

好多人應用聖經都係停留喺descriptive嘅層次 而唔喺hermeneutic上。文化背景呢啲嘢係好重要，不過啲耶膠就係懶得理😪

樓主唔好再逼害佢地啦，班耶撚就快連自己都呃唔到啦

信唔信都可以宣揚道德，道德係建基於理性
信唔信宗教同先唔先進冇咩關係，西方係啟蒙時代之後先變得先進，而先進國家信亦唔代表個樣野係啱

因為好似讀社會學咁或者這是要一點詩意去感受一下, 件事本來就唔係科學, 不是1+1=2, 好似量子力學係依家都講唔清楚係咩架, 但又可以用黎解釋好多野。
信仰信仰, 講個信字, 用信仰一本經書可以催眠你自己豐富人生改變生命為虛無添加定義, 由無到有, 就是一項奧蹟。而奧秘在每個人身上看到都是不一樣的, 但因為教會, 他們統合聚集而成為一個大的"一體", 而這一個基於神秘隱密的傳承存在的機構, 因為人的關係他們用"意志"建立了一種超越種族的生命體--就是"教"這種信仰。所以, 祈禱無回應? 等待是美德..再等都唔得? 是考驗...仲係無就是天主有安排... 因為一切建基於信, 這些教外人不能忍耐之等就不是普通的無, 而只是未到囉...
所以由自至終聖經不會大錯, 因為人會因時代改變演繹方式使信仰生命存活下去, 就像是腸道裡的細菌, 吃肉多了好菌生存環境不好會變少, 但食返菜好菌又多返腸胃又好返。
你的邏輯, 不是"教"的邏輯。

所謂信仰就係冇得解既
如果要話佢唔合理應該一開始就問點解神睇唔到

"聖經主要係傳揚愛嘅精神”
其實你知唔知你讀緊果本聖經係咩人編寫？
當年d人攞住依本聖經所發動戰爭嘅規模 殺人數字嘅比例 會令人覺得伊斯蘭好和平

阿摩司書5章
先知呼籲以色列人悔改，其中24節咁講

唯願公平如大水滾滾，使公義如江河滔滔。

講明要信徒爭取公義
試解釋點解教會咁多藍屍？
個社會邊度美好？

比較有興趣聽啲學術話題/聖經研究嘅不妨睇下呢條片，對認識一個比較make sense嘅biblical application係幾有幫助。其中我覺得聖經點樣講奴隸係一個幾好說明嘅例子。睇完你可以認為聖經依然非常之唔合理，不過都想希望你了解下先囉

所以返返下教會都冇返

佢哋覺得用人有限嘅智慧理解唔到神嘅境界
例如科學發現動物族群少於五十(?)隻會繁衍唔到，咁點解挪亞每種動物只帶一對上方舟就夠？
因為神嘅大能囉（即係magic）
咁點解神唔用其他合理啲嘅方法，或者用magic直接達到目的，要搞咁大場大龍鳳？
唏 神嘅智慧人類唔會明㗎喇。

咁如果神(當真係有)而又俾人聰明咁多，咁如果神呃人咪神過借火？

係一個依靠黎姐，如果依靠左咁耐既野你同佢講係假，佢會用盡一切方法駁你同埋呃自己，唔計用黎搵錢既人啦

得啦得啦，你鐘意睇童話故事自己慢慢睇呃自己啦

耶撚都分好多種，香港多數都係新教徒，而佢地對聖經既批判又真係無乜。
聖經係由人篇出黎既，理解時一定唔可以忽視背後書寫人既動機，當時教會既文化背景同政治環境。
聖經只係信仰既其中一部分，仲有祈禱，自己對信仰既經歷，身邊其他教徒既見證同愛都可以係。
但係香港既保守環境下，批判小小都會被視為異端。
對於啲教徒講聖經係神所寫嘅，我只能講句: 咪鳩啦
正如心水清既教徒都會知，教會其實有好多問題，並唔係所謂神的家。

利申: 做左耶撚差唔多15年，仲信緊。

如果聖經唔係每一句都係照自面解，而係一啲比喻，咁可能唔同嘅人有唔同嘅詮釋。咁聖經仲係咪真理。

而且，即使個銓譯得幾咁合理都好，咁西遊記，harry potter都隨時可以咁做。

我以為大家會理性討論先分享添
連登都係連登 係我期望太高 對唔住
事實就係大家只會願意相信自己相信既野

基督徒有好多種 我都自知自己信緊一樣有機會係錯嘅嘢
正如bart ehrmam講，我自己信嘅係基督教，但我事實係一個不可知論者（因為我不能論證信仰是否真實）。我甘心做耶L唔係想呃自己有咩依靠（我亦都唔希望有，因為成日耶穌前耶穌後真係好Q嘔心），而係覺得呢一個宗教嘅精神（對公義嘅詮釋，愛etc)有意義以信，就係咁簡單。

咁當然係視乎處境而定啦，任意解經喺唔等同於處境詮釋。呢門學問要講當然係好長啦，但如果好籠統感解嘅話可以試下用作者嘅perspective(姐係作者寫呢段嘢到底係想表達啲乜嘢），而唔係斷章取義，如果唔係就好容易得出啲「要順服在上掌權者」，「同性戀要比人譴責」呢啲on9結論

因為藍屍嘅公義受唔同嘅利益影響咗，亦受世俗的價值影響，問心又有幾多“耶撚”會認真多角度研究聖經話語，眼見好多團契崇拜都係留咗係表述、字面嘅層面，淨係聖父聖子聖靈三點嘅領受都百花齊放。

咁神呃人做咩先

理性前題比確實證據證明係存在，如果唔係同討論我屋企到有3隻隱影獨角獸係到3p緊無咩分別

咁多年來聖經經過咁多人詮釋，每人跟據自己想法或目標去解釋，而且有一段時間教皇有極大政治影響力，已經出現在好多戇鳩嘢。

唔知，只係你唔可以排除哩個可能性。

用家問題

感耶教又未至於完全冇證據，至少喺普遍學術界係認為耶穌真實存在過，不過你要我評價嘅話足以令耶教係完全真實嘅證據係曖昧嘅。所以我選擇得去信梗係知道佢有機會係假啦，但信仰係meaning driven架嘛。我信係因為覺得有意義，但唔會最尾發現佢係假而冇咗架喎（除非你真係當信教係保平安啦）

所以你比我揀，我會信一樣值得冒險嘅嘢，就係學點可以將聖經嘅教導用係生活入面幫其他人（即使最終唔係真嘅其實我都可以搵倒意義架），但我就唔會覺得信獨角獸3p呢個行為係一個值得花我時間囉

點解因為佢宣揚嘅精神/價值有意義(依個本身我就唔認同) 就要無證據下相信？ 依種本身就係一種迷信
精神同價值係唔同時間係會由正確變錯誤/錯誤變正確 自由民主法治平等科學 依d精神價值一開始都同基督教有衝突 係要基督教本身改變自己教義嘅理解 改變自己嘅價值觀念 先至可以生存 所以你而家因為佢嘅價值而去相信佢 係未來依種價值改變左你仲相唔相信？ 如果你仲相信 咁你相信嘅仲係唔係佢嘅價值？

聖經自助餐

哩個我都認同，就算點宣傳愛/公平等美德都好，但本身啲事蹟係咪真實又係另一件事。

正如，我都覺得佛教啲哲理唔錯，但唔等於我信神化咗嘅佛，一出世就一步一蓮花，又識講嘢。

耶穌係存在呀，但唔代表關係佢啲神話故事係真囉。三國夠真實存在，但三國演義唔係囉如果話用歷史人物寫故仔就係真，咁刺客信條應該要係中學到教

岩啦，如果亞伯拉罕宗教可以好似佛教咁，唔重視禮儀崇拜而去注意哲學思想，根本就無咁多人對佢地反感，都唔會有咁多極端教徒係歷史上存在

神係無所不能
佢有無方法創造一件佢舉唔起嘅石頭？

你人既智慧, 點理解神既智慧?
你窮撚一條, 點理解有錢仔豪花千萬屌一條女?

以前或者比較少人去有批判思考咁去解經，又或者啲人用自己私心去解經，用咗自己私心去解讀嘅信仰其實出偏離咗本身嘅精神

離個題
上年就叫人手足用返基督徒去稱呼人
而家又失憶叫返人耶撚
真係當人condom

其實我開哩個post係想知耶教徒嘅感受，多過串/駁佢哋。

信仰的而且確有非理性嘅成分，否則信樣則不是信仰而是科學。所以你講得啱我都覺自己係並非完全理性，但喺呢個前提下我會知道自己係冒緊錯嘅風險。我比自己嘅底線係信都要信得make sense。

第二點我就唔係好認同喎，普世價值點會唔關基督教事啊？當然有好多消費基督教嘅神棍令社會退步。但無可否認基督教係inspire咗好普世嘅精神啦，民主我唔感講直接有關，但係天賦人權呢啲的而且確係宗教嘅產物嚟架喎。就連馬丁路德金解方黑奴都關聖經事啦（聖經講解放、平等架嘛）。同埋罪/權力令人腐敗呢啲都係聖經認同架喎，對民主框架下嘅權力分立係有inspiration。我唔敢講完全關事，但我認為基督教係有啟蒙到普世精神嘅，至少我上大學啲人文lecture係感樣學到。

神唔會呃人，因為神係至善嘅，係真實嘅
點解？因為聖經咁講囉
點解聖經講就係？因為聖經係神嘅話語嘛

宗教自由同基督教一神論衝突
平等同基督教一神論衝突 同舊約以色列人地位衝突
聖經從來沒有提及民主和人權，只有尊崇神的主權（詩一○三19-22和賽四十六9-10），要求「人的順服」（來十二9），凡事要「榮神益人」（羅十五5-7）。所有權來自主 同民主基本人權衝突
法治指以民意授權為前提和基礎立法，以嚴格依法管治國家為核心，以制約權力為關鍵的社會管理機制、社會活動方式和社會秩序狀態 我諗唔洗解釋同基督宗教有咩衝突 可以睇下十約 宗教律法係由神授權
科學精神 我諗真係唔需要解釋
你提嘅例子 正正就係我所講 宗教改變自己對自己價值嘅解釋黎適應世界正確價值觀嘅改變

而家開始懷疑緊聖經唔係形容緊真事，只係隱喻

我都係一開細好細個俾人帶左去信，之後睇得越多越深入就唔信，離開左好耐又反而信返，但唔係信耶教，而係信有宗教（唔係信仰）我係信佢背後形容嘅野

因為上帝⋯

神係邊？叫你個耶蘇落黎啦！
係喎！你啱！聖經唔合理！

完

本身將所有動物帶一對已經唔make sense
而家只係睇緊係咪隱晦咁講緊，例如好耐之前已經有文明，甚至已經掌握左dna既技術，又或者所謂嘅神係外星人，人唔理解所以覺得好勁，又或者呢個世界只係虛擬，造（物？）者打句command 落order...

隔離有個post 講「相由心生」，咩見到諸相非相就可以成佛，係咪講緊呢個世界實情係虛無，所謂「若見諸相非相則見如來」，係講緊要看破呢個事實先可以跳出來，定係要跳左出來先可以睇穿呢個世界。

有啲野好多宗教都不謀而合，呢樣野有啲神奇

利申乜都唔識，越睇越覺得呢個世界癡線
但覺得成日針住啲字眼去屌某宗教好眼窄

有冇發現各大宗教都係講平等，而果個時代佢哋就係唔平等。
例如印度本身就係有好重階級觀念，奴隸就生生世世係奴隸。

我研究過聖經好耐

有理由相信新約同舊約描述既上帝係兩個甚至更多位神靈黎，只不過比亞歷山大當年炒埋一碟。

可以講多啲？

Dead Sea Scrolls

1. 並非所有基督宗派排他，有好多都係包容派
2. 以色列人地位不比其他種族高，根據聖經，上帝係要藉著以色列呢個民族將救恩帶俾全人類，唔係想講以色列比其他民族高於一等
3.詩篇以大衛詩歌形式記載，目的亦都唔係旨在迫你順服上帝，唔應該dogmatize。希伯來書／羅馬書係寫俾初期教會嘅勉勵，唔係講點樣剝削人嘅權利。而且上帝擁有嘅權嘅同人權並沒有衝突。
4. In the context of the new testament, 其實我哋唔係守緊十誡（而家邊
5. 科學精神呢，我想講嘅係聖經唔係一本科學書。it is a theological account rather than a science textbook. God did not reveal to the biblical writers about the scientific laws because he needed not. So it is acceptable when biblical writers made mistake when their accounts are not in line with science. 係啲人要當聖經係一本科學書、天文書先出事。係fundamentalism惹的禍
有人受安息日），而係守緊耶穌嘅誡命（1. 愛神 2. 愛人如己）
6. 係歷史同文化嘅觸覺之下睇好似唔係感gor bor...

挪亞方舟係近東神話嘅二次創作嚟
關鍵亦都唔係講個故事科唔科學
個故事同個近東神話差唔多
唯一唔同嘅係
近東神話個神憎恨人類
反之上帝比機會人 憐憫佢哋 並而彩虹立約
聖經就係想表達呢樣嘢

我都唔sure我比較信邊個講法
但信曾經有過一個毁滅人類嘅時刻（大洪水）
至於挪亞嘅故事我覺得係隱喻啲野

個ending係幾吊癮嘅

唔太明咩意思

Ching亞力山大喺新約未開始，仲要係三百幾年前已經死左啦喎

係神既考驗
所以抵你班仆街死

1. 哩個唔清楚，但跟據聖經講就係唯一可信嘅神就係上帝。
2. 但神經常幫以色列人打贏其他民族，甚至大屠殺。
3,4 . 冇研究，唔評論
5. 冇錯，聖經唔係科學書，但唔等於佢可以寫假嘢，因為聖經本質就係話俾人知神同人嘅分別，點解要相信神，就係因為神可以做人做唔到嘅嘢嘛。如果佢做啲嘢只係俾人誇大，無中生有，咁點解仲要信？

信咗咁多年先話我信咗個神棍咪好笨柒?
心理學上叫認知失調

即係妳信神？

1. 並非所有基督教派排他 dllm咁點解咁多派 因為自己改變左對基督教價值嘅演繹嘛
2. 咁點解係選以色列人 有選擇到一個種族咪對其他種族唔平等囉
3. 人權係人與生俱來就有嘅權利 當人權係天賦 係源自主 就唔係與生俱來 一個係由下而上一個係由上而下
4. 十誡係一個例子 神定嘅規例係只有神可以出聲 神權係無其他權可以制衡 神權係唯一而獨大 你再睇下咩叫法治精神
5. 你聖經可以唔係科學書 但係我係講緊基督教係反科學精神 佢要求你無證據下絕對相信 反證據仍反證偽
你可以有好多解釋基督教聖經邊d故事點樣解讀可以體現到邊d普世價值 但唔會改變一點 就係同樣有好多故事係反普世價值 依個宗教裡面佢講嘅價值好多 同時係必然會有矛盾 佢生存至今就係因為佢會選擇佢想講嘅價值 選擇佢嘅演繹方法 去符合當時人嘅價值觀 你拎住你而加嘅解釋番去 你一係比人用石掟死 一係會成立新教
番番去我最基本果點 點解你要去為左一個宗教現時所推崇嘅價值 而去相信一個宗教 當佢改變左佢嘅價值觀果陣（例如佢變番中世紀 鍾意逼害異教徒) 你又係咪會繼續相信

古時馬吉安派就係咁諗
佢係第一個嘗試編聖經「正典」嘅人，不過比人當左異端。

其實佢提出嘅極端二元論好岩兒登仔 非黑即白，非黃即藍。

1. 因為宗教自由
2 講咗唔再講 總之唔會有superiority 我唔係上帝肚裡面條蟲 唔好問我點解揀以色列
3..並不覺有衝突 天賦都要有個「天」先得架喎 上帝唔係想點就點 he is constrained by his own attributes i.e love,just 。人都係，就我所知人權亦被無損害原則規限。
4. 律法≠法律
而且given上帝係公義
根據戴教授講，法治嘅目的以法限權，然後是以法達義。感個衝突係邊？有何不可？
5. The deeds in the medieval period have not ever been sanctioned by the principal of bible. 係人嘅問題

舊約有參考（或者話係回應）迦南神話就真

Principle*

1.分教派同基督教本身排他有咩關係，之所以有咁多教派係因為基督信仰本身好多元，容許人對同一真理有唔同嘅詮釋，相似諗法嘅人咪聚埋一齊成立教派囉，至於排他都係個別教派嘅錯，唔好一竹竿打一船人
2.大佬，當時世界上嘅民族邊好似而家分得咁開㗎，全部都係集中喺中東生活，加上得亞伯拉罕合乎神心目中人選嘅資格，唔揀以色列人揀邊位
3.呢樣嘢無衝突，上帝係創造主，一開始就賦予左人應有嘅權利，係每個人一出世就有，而且自有永有wo，咪符合左天賦人權嘅描述咩
4.神權唔係人權，根本唔可以同人權相提並論，法治精神最高體現係以法達義，律法咪正正用佢哋來彰顯上帝嘅價值，同法治精神吻合。更何況，上帝自己能限制自己嘅權力，唔需要另外嘅法律限制，你咁樣講即係假定左上帝同獨裁者一樣
5.《聖經》雖然推崇信心，但係佢也無反對人用理性思考去相信佢wo，《聖經》也好強調思考信仰嘅好處，靠住本《聖經》經歷左5000幾年嘅猶太人都唔係放棄思考嘅族群，反而同希臘人一樣學術風氣興盛。只係話，《聖經》告知我哋一個事實，人嘅思維有限，呢個世界嘅智慧係無限，面對未知嘅嘢嗰陣先要憑信心，而唔係一開始就放棄思考囉好無

老實講，《聖經》根本就唔係為左呢個世界服務而寫嘅，反而係要顛覆呢個世界嘅好多主流價值，建立一套以身為中心嘅價值體系（天國價值），自然有一啲看似矛盾嘅價值其實諗深一層都係講得通，而每個人受到價值觀，思維嘅影響，自然會選取唔同嘅合乎唔同處境嘅信息來講信仰啦，畢竟《聖經》原則唔係鐵板一塊，係好有處境性㗎。更何況，《聖經》真理從來都無變，變嘅只係班睇左《聖經》嘅人姐嘛

係有參考，唔代表呢個神就係抄人哋個神而來

1. 岩呀 但係神又係唯一神 唔比拜其他
2. 好正 解釋唔到點解 但總之唔係唔平等
3. 你唔覺得有衝突唔代表無 從原則上黎講就係衝突 基本人權就係講緊必然有嘅權利 無須賦予 基督教就到依一刻都係講天賦人權
4. 神constraints by邊個嘅love呀 你明解左咩野係法治先講啦 我樓上copy左
5. 你第5點唔同左 駁唔到喇？
6. that is exactly the point la. 你話你係因為基督教嘅價值精神有意義而信 神你都唔覺得一定會存在(其實你仲係咪果條友)。我就係同係講緊 你嘅宗教係由人創造 由人演繹 佢嘅價值咪會因為人而不斷改變囉 咁當你一開始信嘅宗教 佢價值改變左 你仲信唔信？

信有「一樣野」，呢樣野喺人類口中嘅名係「神」

喂又真架喎
"神嘅嘢邊係人猜度得到" 呢樣嘢你點駁先？

冇講過係

sor弟兄

1. 分教派係同基督教會由唔同人演繹有唔同價值有關 一神論本身反自由我係覺得無得拗嘅就無再comment
2. 根據聖經 佢揀以色列人係因為佢地係亞伯拉罕後代 當時係有其他人存在
3. 我再講得清楚d
人權是所有人與生俱有之權利，它不分種族、性別、國籍、族裔、語言、宗教或任何其他身份地位
不分宗教已經同基督教衝突啦 一神論
4. 你唔撚明咩叫法治我上面有好大段野解釋 權力制衡要靠個信字就唔係法治
5. 你再讀下亞伯拉罕嘅故事啦

畢竟《聖經》原則唔係鐵板一塊，係好有處境性㗎。更何況，《聖經》真理從來都無變，變嘅只係班睇左《聖經》嘅人姐嘛

吊 真係笑左 點拗呀大佬

1.照你感講，邏輯上無神論都係排他因為係呢個思維框架所有宗教都係假嘅，咁請問你會唔會因為呢樣嘢有排他嘅特性而唔信？
當然你可以拗基督教排他係解唔信會落地獄，不過唔好意思都係個句，並唔係所有宗派嘅人都係感諗，唔好一支竿打曬所有人
2.唔明你糾結緊啲乜 係乜人個結果都係一樣架啦
3.天賦人權係有原因哋論證倒，但人權本身存在就難啲。
4.唔...睇嚟你唔熟聖經喎 上帝本身就係love，唔係邊個嘅love
你真係了解法治？感你知唔知”an eye for an eye, a tooth for a tooth”同法治有咩關係？都係個句 以法達義
5.冇變過，我係就你加嘅新point回應
6.好簡單姐 咪唔會囉
如果turns out知道聖經唔係講公義、愛、接濟有困難嘅人等等，我嗰一刻開始就唔再係基督徒

1. 什麼是合理 ?

1.1 情感是存在
1.2 邏輯不能證明情感存在/不存在
1.3 邏輯不能解釋實存的一切
1.4 邏輯並不是一無限的標準
1.5 邏輯非絕對故科學亦非絕對

2. 什麼是倫理

按Michael Sandel 於正義一書,Moran reasoning 既進路有三,美德/自由/效益.
由Aristotle到Emmanuel Kent 到 John Rawls ,都搵唔到統一而不變既通則用以解釋一切處境.
三進路均有其局限.
即並無人能說明道德的本質/什麼是道德.

3. 實存的宇宙

進化論與大爆炸均不能解釋時間空間與百物係點黎,但百物卻真真存在於時間與空間.
故創造論並不能被否定,因為根本無任何解釋係完全解釋到宇宙點黎.

4. 信宗教

信者，即未能由實證/經驗完全肯定一件事但都信.
問題係不能完全證實下既信，係唔係盲目。
即個「信心係理性定非理性」.

5. 教義

橫向比較各教義,於人生既ultimate corcerns ,
存在的意義/何謂愛/何謂義/何謂快樂/苦難,
基督教教義絕對立得住腳.

聖經係有解釋唔到既地方,只係可解處於人生問題描繪得入木三分,人就因著可信可解處作信心基礎,憑其可解處信其不可解處

利申:福音派基督徒,支持理性反對一切都係相對.

上面果堆唔再討論 非main point
“如果turns out知道聖經唔係講公義、愛、接濟有困難嘅人等等，我嗰一刻開始就唔再係基督徒” 咁點解你要做基督徒？ 你做唔做對你實現依d價值觀係毫無影響（甚至會令你更難實現依d價值觀) 依個宗教本身並無任何特別 特別嘅係“公義、愛、接濟有困難嘅人”嘅價值觀

sor你有個太大嘅誤解要更正
1. 點解無神論非排他 現代廣義黎講嘅無神論者 佢地嘅唔信係base on沒有證據 理論上只要有直接證據證明神存在 你證明到幾多個佢地就信有幾多個

清，什麼是自由？

倫理先於法律，咁咩係倫理

我好籠統感講啲價值觀姐感當然不僅此而已 基督教當然有佢嘅insight

點解做基督徒？ 因為我覺得聖經入面嘅教導可取囉。而且亦都建構我嘅世界觀，點樣理解呢個世界，點樣去回應社會嘅變化，我諗唔係好難明姐？基督教係一個哲理宗教，有好多同自己對話嘅元素，佔咗唔少部分，尋求信仰令我自己本身亦有得著。

我當然覺得無神論唔係排他，係因為之前討論將排他呢個定義收得太窄所以先用無神論做反證。
其次論證排他定非排他同真唔真或者有冇證據一啲關係都冇。

簡單d黎講 你純係buy佢講緊嘅故事啦 你所講嘅原素 有好多其他宗教都做到
無信仰嘅人同樣可以欣賞唔同宗教嘅故事 同樣可以去了解當中哲理 同樣可以透過依d故事同自己對話了解自己甚至世界 只係唔會去無條件相信依d故事嘅真實性 唔會因為一d虛構嘅故事而規範自己 依d故事同Harry Potter 魔戒係無分別

Ching 你嘅一條問題 可以寫幾本書喎

冇錯 我係欣賞 但我同時亦都相信呀

令我願意相信嘅原因就係因為聖經歷史有環境嘅論證（雖然不足以證明基督教為真），而且初代教會嘅行為令我更願意相信呢個信仰係真（eg.有教會領袖為咗傳福音/堅守真理批鬥至死都唔怕；信徒喺耶路撒冷比羅馬軍大舉入侵嘅時候依然願意留守同其他人同行等等）

正因為我知道我有機會信錯，所以我理解點解其他人會選擇唔信，亦都唔會迫人去信。
感樣會唔會清楚啲？

清，我都係基督徒。如果你願意，唔好吝嗇，分享下（純學術研究）

如果聖經叫有環境論證 咁Harry Potter都有
信徒行為都計 咁HarryPotter有人會為左拗入面嘅野大打出手 日日有人去環球影城朝聖 我相信假如有果個環境 一定會有人為保護HarryPotter嘅書而死
Pokemon都有信徒為左佢死為佢犯法 當年玩pokemon go班友仲瘋狂過基督徒

純學術研究 如果可以我準確答到你嘅問題 我應該會係神

不要問,只要信

唔好得罪牧師啊😨上次周同學先奶完野嚟

你認真定搞笑？

有咩分別？

吓 你話傳統天主教派就話有大台姐 protestant邊有大台

其實你從第2個角度去諗 jews之所以咁叻就係因為佢地好細個已經要學解經 訓練到critical thinking

Off topic wor ching

又係呢啲知點唔知啲法利塞人 墨守成規 按章辦法

你講呢班「攞住聖經發動戰爭」既神職人員正正就係係羅馬帝國收左皮之後負責保存承傳知識既人

舊約啲人是旦一個9百幾歲、耶穌有講駱駝可以穿過針孔 㖭 你咪照單全收 唔去思考囉
睇聖經就係要有駁經既心 你提出呢啲問題其實係好好

其實解經係要花好多時間 現代人根本冇時間同能力去做

你講果班“係羅馬帝國收左皮之後負責保存承傳知識既人” 正正就係羅馬市國時代同中世界以異教徒之名清洗其他文化知識嘅人 去到文藝復興時期 歐洲要透過中東阿拉伯世界所保留嘅文物資料 去了解番當年有關希臘羅馬嘅文化

睇你點睇 有個笑話係讀神學既都係atheist因為佢地唔會照單全收 反而會更有利去解經 當然你都可以理解為自圓其說啦

Dse都起碼會問下你利大於弊啦你唔係連考評局都不如呀

仲有羅馬時期基督教仲係比人當法輪功咁打壓 門徒十個有9個都比人吊死左 係後期先冇

我仲記得好似有唔知邊個國王改撚過本聖經
屌 話改就改得 本野仲可信既

你講完利 咁我咪繼續講弊囉 我就唔太覺得你可以argue到佢對知識文化傳承貢獻大於破壞
btw其實我唔太知你係到argue緊d咩 由第一個回覆就已經9唔搭8

睇完呢本書 我個人覺得係有解答到你呢個問題

你唔覺得唔代表冇 我真係唔明點解你地可以咁arbitrary 講野成日叻哥咁

然後呢？ 比人逼害完就可以去逼害人？ 原來聖經係咁教？
另外羅馬帝國係基督教早期係並無明顯逼害 羅馬帝國本身就多神論 主因係基督徒拒絕效忠羅馬帝國 羅馬帝國嘅逼害並非宗教逼害 而係政治逼害

我同意呀 你咪你咪繼續講利囉 我睇下你可以講多幾多點

你發我脾氣都冇用事實就係咁

Google urself i am not ur slave

你究竟argue緊d咩 事實係咩 我認真唔明你邏輯
即係你同意比人逼害完可以逼害人？ 你同意基督教聖經咁教人？

stfu啦講又講唔出 又9唔搭8

你問下trump obama 或者 林奠

因為唔信自己咪搵野信
聖經話只有以色列d後代先有得被救贖班傻仔仲拜

我邊忽有講大台，再講宗教唔需要大台就可以洗你腦

要理由容乜易
而家我地意識緊既世界全部都係假既
都係神整出嚟既試煉

你可以話唔信
但係你唔可以100%肯定佢有無呃9人類

樓主好似冇講到佢憑咩標準去判定聖經某啲地方「唔合理」。我諗要由呢點入手，理順返問呢條問題背後嘅世界觀，跟住先有得處理條問題。

可以search下原稿理論/主義

有西方學者極理左聖經各文獻各出處。

但唔排除，某d文獻出處對應既神靈係上位神，可能真係有能力令你上天堂。

例如，我比較傾向相信摩西遇既係何烈山山神，只係一位充滿嗔怒既山神，戰鬥神，需要獻祭。

與傳聞創造天地既神靈極可能非同一位神靈。

而創造天地既神同充滿慈愛可接你上天既神係咪同一位又係有疑問。

我咁問係set咗啲突定嘅人，係覺得聖經雖然有唔合理地方，但點解堅持要信，純粹想知佢哋揀信嘅理由。至於有啲人覺得聖經完全合情合理，就不在我想知嘅範疇內，我亦唔係要辯論。

亞歷山大帝，斬繩結個位

我有時FF,
神 = 外星人
方舟 = 太空船/UFO
每種動物一對 = DNA樣本, 否則裝唔落
挪亞一家從冷凍睡眠中甦醒, 放隻無人機出去, 睇下地球水退未...
但就算咁都唔符合科學發現
物種喺未有人類前已經存在同進化緊冇斷過
就算當成隱喻都fit唔落現實時間軸
所以我只會當佢係神話、寓言

聖經講人生只係虛空
係話你在世上賺幾多都冇意義
唯有信神上天堂先有意義
但我唔認為佢講緊世界係虛擬
你唔信神真係要落地獄

佛教嚟講我亦唔認為係虛擬
講過法師講, 唔係呢個世界假、唔存在, 事物係存在, 只係不斷變異, 變幻「無常」, 所有嘢都依賴外在條件(緣)去維持, 唔可以憑自己永遠存在(無自性), 所以係虛幻
以我理解, 正如你喺沙灘砌城堡, 係有個城堡, 但只係一堆沙「暫時」具有城堡形態(相), 你俾個名佢叫做城堡. 當城堡俾浪衝散, 以你狹小嘅時間觀, 覺得城堡應該繼續存在, 因而感到可惜(起煩惱), 你就係執著於城堡嘅相. 當你明白城堡非實有, 本體只係沙, 你就破除對城堡嘅相嘅執著.
當你知道所有相都係虛幻, 破除所有執著, 包括對佛法嘅執著, 就見到自己本身嘅佛性(真如自性)

但我唔覺得聖經可以破除執著囉
教徒執著於要人信教, 用盡辦法逼你返教會
教徒執著於佢心目中理解嘅聖經, 扭轉六壬都要反進化論
上帝執著於要人信佢, 唔信佢就毀滅你
我覺得成個教都係助長執著, 一定要咁咁咁, 好小學雞

我睇各宗教會用寬容、自由派嘅角度去諗
會唔會只係比喻呢? 會唔會只係對當代人講呢? 會唔會係教徒解錯呢?
但諗完都係覺得基督教信唔過

基督教信仰分享頻道

量子力學添啊？

新舊約真係兩種風格嚟
我認為耶穌係拎舊約即猶太教過橋
包裝自己嘅思想去提昇猶太人乃至後世人類靈性
但唔吹到自己係耶和華個仔邊有人信你

聖經邊有唔合理？你解錯經咋

又可以search下馬吉安主義，都係比較傾向新舊約分野。有考據文獻。

但我認為聖經係聚集左多位神靈故事集。信得岩先有可能增加上天既力量。

腦細由太子落中環, 但搭咗觀塘線兜個大圈
我問點解唔搭中環線? 佢話腦細嘅智慧職員仔唔會明
一係佢柒咗, 一係佢有其他目的, 可能中途去咗叫雞

正如方舟單嘢用現代知識解唔通
咁神當中一定係用咗magic
咁點解神唔全部用晒magic, 要搞場大龍鳳?
一嘢用magic殺晒啲人咪得
點解神要做埋啲嘢令人覺得佢on9?

咁呢個你又柒左啲
撩起人地之後駁吾刀又叫人Google

唔好將科學同埋故事撈埋一齊喎兩樣野嚟㗎喎

因為自己未夠道行先會覺得唔合理

我覺得基督宗教就係講人好渺小，最後任何事都係要神嚟幫你(他救)，包括減輕你因罪惡而產生嘅內疚感，同減輕對死亡嘅恐懼。

佛教就係講佛(未經神化)只係一個智者，唔係神，冇法力。佛唯一可以做就嚟好似社工咁，同你講下道理。但佢係冇法力(自救)。

對於人嚟講，總會有無力感嘅時候，要自救實在太難，尤其係佛教陳義太高，要去貪念同憎恨，幾乎變咗機械人咁。

貪念同憎恨可以話係人哋天性，所以最後好多所謂信神/佛嘅人只係流於想攞到自己想要嘅嘢，而忘記/唔理宗教裡面教嘅哲理。例如: 基督宗教徒求神寬恕自己，但自己就寛己嚴人。例如: 所謂嘅佛教徒拜佛拜菩薩求哩樣求果樣，但佛教本身就叫你唔好貪唔好執著。

另外，堅持唔好執著又算唔算執著？

我都覺得有可能，等於孔子整詩經刪刪減減就係用嚟令儒家借古托今，以做成似乎更有說服力

星期日做野要比人掟石頭

以前問過個物理老師
佢話宗教係情感上既寄託 佢唔會用科學去理解

我無宗教 覺得佢咁幾好
唔係一味叫你信 一味格硬解釋

你嘅觀點幾正, 我唔知原來猶太人有咁多神

其實天堂咪即係靈界有某個空間, 俾信徒死咗去, 你唔信就冇力量冇門路去
茅山弟子死咗一樣會歸道山
new age就話揚昇至更高維度乜乜乜
撇除宗教框架, 唔知係咪唔同嘅神靈做緊類似嘅嘢呢

補充：
Sor，其實最主要睇你行條路，個方法work唔work.係咪真係上到天。上位神既力勢加持可以話係一種輔助。

就算上位神，天神都未必係善神。跟佢教誨行都随時比佢陰到。

如果本福音/經文係對應到既係一位善神，又比條路出黎，你照住佢做，咁就好大機會有用。

如果對應到既係一般山神，戰神，民族神，家族神咁，就要好睇你判斷喇，如果教你殺黎殺去，拎石頭打死人咁都有得升天，咁你都信就智力有問題啦。

但如果係教你善良慈愛從而升天既話，咁大致都應該work既。

如果你信得岩，最相信個篇福音原來咁岩真係有個神靈有咁既神國，佢叫你做咩你又符合到，佢又係善神唔老點你既話，咁你都大機會去到既。

又比喻，如果有個教本經教你殺人可以入佢個所謂神國。咁你咪諗下佢既所謂神國係咩環境，佢講到天堂咁對你未必係天堂。

基督宗教 - 呢個唔係教內講法

佛教 - 我信佛有神通, 因為好多靈驗感應事件
靠自力之餘都有靠他力(淨土法門)

幾乎變咗機械人咁 - 你可以覺得佢冇咗人性, 但人心係有啲負面嘢
個人理解係佢訓練到意識冇負能量, 只有正能量, 令你意識脫離輪迴
大乘觀點係一定要有幫其他人脫離嘅同理心, 要幫助人(三種布施)
係咪cool得滯就睇你點睇

堅持唔好執著又算唔算執著 - 唔識答驚答錯, 你問下其他人

耶撚最唔合理既地方係 話人哋信既神係假神 又無合理證據證明自己信果個係真神
跟住9 up 一大輪野去轉移視線.

其實你信神無問題 你有自由去信仰任何一個正信宗教 但唔該你都要專重人哋既信仰自由！

Ching咁你係想離苦得樂出世或是入世當中追求自我實現但係自我實現過程中發現人生有苦，想尋求宗哲消炎止痛潤澤下心靈？

前後兩者可以差好遠

我都信基督教，但都覺得聖經有啲野係唔合理
有人覺得係神指意，但聖經係門徒寫，唔係神寫

莫非你就係推石頭上山既薛西佛斯？有位叫卡謬既人兄話你推得好開心，實情係咪咁

其實我一直覺得聖經其實係古代版嘅日本輕小說
信嗰班就係中二病毒撚 點知訊息唔發達好多人信
一代一代咁傳變到真嘅一樣

唔開心都要推，人生殘既現實

過多4000年D異世界輕小說變曬做宗教

就係話你知件事唔係現今科學嘛。佢有佢一套邏輯，不過唔係你用緊嘅邏輯。

簡稱 無邏輯